1137香港電視

1137香港電視好多人開頭都以為靠電視開展市場會發展最好，但其實現時香港電視市場的確不大，廣告收入一年比一年少，現時有缐電視都不獲大財團九倉所睇好而不獲注資。
而1137香港電視現時最大的資産其實並非龐大的現金，而是王維基等高層人士的管理智慧，白手起家的管理智慧證明佐王維基是一個成功的企業家（香港寬頻的崛起）
現時香港電視暫時放棄佐電視營運，全力搞好HK mall。 在短短2年間，HK mall由營業額1億1千多萬，上升到1億8千多萬，而現在随住時間以及品牌信心打入，越來越多人會想網上購物，比傳統的缐下購物節省更多時間及方便。另外，不單香港商家願意加入HK mall 購物平台，更有不少日本，台灣，韓國商家願意加盟。
當初759打入香港市場所靠的便是便貨以及過往香港買不到的外國零食。現時的HK mall比759更加方便，貨選亦更多。王維基亦於今年3月的一個公開場合講：依家HK mall每日接單量都不斷提升，需求遠遠大過供應，訂單更一度多到令購物系統超負荷。可見香港市民對網上購物的需求量是比想像中更大。每日訂單量由過往每日3000幾到現時最高峰6000幾。
市民訂單購物的金額亦随着品牌信心的建立越趋增長，平均每單金額亦由過往的400幾大幅上升到600幾。
雖然現時仍處於虧蝕2億多，但對於一間新發展公司，初期的資金投入是非常龐大的，人手分配亦未必可完全達到最有效率，初期的幾年虧蝕亦属正常。但1137亦擁有龐大的現金流作為其後盾，净現金估值都達到每股值2.1幾港币，相比現時股價1.7相差近30%，現股價相當抵買。
初期的人手地方增長是必須的，是一間新發展公司正常的營運周期，而hk mall現正處於最早期的發展，而面對人手成本高的問題，hk mall早以引入外國先進倉務自動化系統，並於今年7月調試完畢，到時會大幅降低人手成本。而地方問題亦已一早支付大筆租金費，以科學園，青衣，原香港電視地點作存倉及分銷地。
在可預見的未來半年至2年内，随着資本投資成熟，資金投入慢慢减少，而随着hk mall網上購物品牌的建立，市民網上購物信心增加，相信僅僅需要半年到1年時間便可扭虧為盈，未來絶對會在香港零售業獨佔鳌頭。

求指教，1137有咩基本面問題被忽視？

2

3

4

5

6

7

8

10

1.29已入貨😉

政治因素應該考慮埋

電視就話可能關政治因素，但搞hk mall對政治影響好低

等埋林鄭上台 睇下有冇機會有牌啦

有牌都唔撚做啦

依家大部份都預期1137攞5到牌，已經反映佐系股價度，但實際上單論hk mall已經可以令1137股價回升，而有無電視牌不過系如虎添翼。

得啦
你可以死返去5p

cy2.0當然冇啦

我勸你用諗住買1137 既錢一野車哂落700度算啦

大師，此話何解

12

唔好推啦買唔到貨呀

咪推啦屌

5推點升價

輕鬆推一推